**4243. – Agropyrum junceum** P. Beauv. (TRITICUM JUNCEUM L.). – Plante vivace de 30-70 cm, ascendante ou dressée, pubescente sur les feuilles, à souche profonde et longuement traçante ; feuilles glauques, canaliculées, puis enroulées en alêne, lisses et mollement veloutées en dessus, à nervures saillantes ; épi long, lâche, à axe lisse très fragile ; épillets écartés, parfois plus courts que les entrenoeuds, gros, épais, en losange allongé, à 5-8 fleurs mutiques ; //glumes obtuses ou tronquées, à 9-11 nervures, égalant les 2/3 de l'épillet ; glumelles inégales, l'inférieure plus longue, obtuse et souvent échancrée-mucronulée. //
Sables mobiles du littoral de la Manche, de l'Océan, de la Méditerranée, en France et en Corse. – Europe occidentale et région méditerranéenne. = Juin-août.